# Images et figures




![Image title](https://dummyimage.com/600x400/eee/aaa){ align=left  width="300" loading=lazy }

ssssssssrntsnrnrstmlrstsrsssssssssssssssssssssssssssssssssss crtairtec tratciertcr orem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit. Nulla et euismod nulla. Curabitur feugiat, tortor non consequat finibus, justo purus auctor massa, nec semper lorem quam in massa.

<figure  markdown>
  ![Image title](https://dummyimage.com/600x400/){ align=left  width="300" loading=lazy  }
  <figcaption>Image caption</figcaption>
</figure>




## Ressources
??? note "Ressources"
    [https://www.zonensi.fr/Miscellanees/mkdocs_cmd/](https://www.zonensi.fr/Miscellanees/mkdocs_cmd/)

    [https://ericecmorlaix.github.io/adn-Tutoriel_site_web/MarkDown-Mkdocs_Material/](https://ericecmorlaix.github.io/adn-Tutoriel_site_web/MarkDown-Mkdocs_Material/)



    [https://okonore.github.io/languages_programmation/](https://okonore.github.io/languages_programmation/)



    Pour de plus amples informations, on pourra se référer à la page dédiée : <https://ens-fr.gitlab.io/mkdocs/maths/>





    [https://arminreiter.com/wp-content/uploads/2020/04/Markdown-Cheatsheet.pdf](https://arminreiter.com/wp-content/uploads/2020/04/Markdown-Cheatsheet.pdf)
    [https://www.collectiveray.com/fr/aide-m%C3%A9moire-de-d%C3%A9marque](https://www.collectiveray.com/fr/aide-m%C3%A9moire-de-d%C3%A9marque)
    [https://cheatography.com/lucbpz/cheat-sheets/the-ultimate-markdown/](https://cheatography.com/lucbpz/cheat-sheets/the-ultimate-markdown/)
    [https://enterprise.github.com/downloads/en/markdown-cheatsheet.pdf](https://enterprise.github.com/downloads/en/markdown-cheatsheet.pdf)
    [https://cheatography.com/lucbpz/cheat-sheets/the-ultimate-markdown/](https://cheatography.com/lucbpz/cheat-sheets/the-ultimate-markdown/)



    [https://blog.wax-o.com/2014/04/tutoriel-un-guide-pour-bien-commencer-avec-markdown/](https://blog.wax-o.com/2014/04/tutoriel-un-guide-pour-bien-commencer-avec-markdown/)
    [https://www.markdownguide.org/cheat-sheet/](https://www.markdownguide.org/cheat-sheet/)
    [https://www.markdownguide.org/basic-syntax](https://www.markdownguide.org/basic-syntax)
    [https://paperhive.org/help/markdown#paragraph](https://paperhive.org/help/markdown#paragraph)
    [https://markdown-guide.readthedocs.io/en/latest/basics.html](https://markdown-guide.readthedocs.io/en/latest/basics.html)



    - [https://ens-fr.gitlab.io/experience/aide-m%C3%A9moire/#les-boutons](https://ens-fr.gitlab.io/experience/aide-m%C3%A9moire/#les-boutons)
    - [https://gitlab.com/ens-fr/experience/](https://gitlab.com/ens-fr/experience/)


-------
--- À traiter
### Images

!!! tip "Un lien précédé de `!`"
    La syntaxe est avec ou sans l'info-bulle

    - `![<texte alternatif>](<url> "<info-bulle>")`
    - `![<texte alternatif>](<url>)`

    !!! note "Entrée"

        ```markdown
        Le logo du langage Markdown
        
        ![M, flèche vers le bas](https://fr.wikipedia.org/wiki/Markdown#/media/Fichier:Markdown-mark.svg "sur Wikipédia")
        ```
    
    !!! done "Rendu"
        Le logo du langage Markdown
        
        ![M, flèche vers le bas](https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/4/48/Markdown-mark.svg)

!!! info "Texte alternatif"
    Une bonne pratique est de renseigner un texte alternatif, il est utilisé par les robots.

    - Certains robots lisent à voix haute le contenu pour des humains, les images sont remplacées par le texte alternatif lu. Utile pour les mal-voyants.
    - Certains robots font de l'indexation de site, un bon texte alternatif aide au référencement.
    - Si la cible n'est plus disponible, cela arrive, le texte alternatif remplace l'image.

!!! warning "absolu ou relatif"
    Il faut faire attention à bien écrire son url.

    - Si c'est en local, vérifier le chemin d'accès.
    - Si c'est sur le web, bien préfixer avec le protocole `http`
